{
  "questions": [
    {
      "question": "1764- cü ildə İrəvanda tikilmiş  memarlıq abidəsi:",
      "options": [
        "Yeddi Günbəz  türbəsi",
        "Şirvanşahlar sarayı",
        "Qarabağlar türbəsi",
        "Gülüstan qalası",
        "Göy məscid"
      ],
      "answer": "Göy məscid"
    },
    {
      "question": "Azərbaycan  Respublikasının Dövlət Müstəqilliyini bərpa  etmək haqqında Azərbaycan Respublikası Ali  Sovetinin Bəyannaməsi qəbul edildi:",
      "options": [
        "1991- ci il sentyabrın 3- də",
        "1991- ci il noyabrın 17- də",
        "1991- ci il oktyabrın 18- də",
        "1991- ci il dekabrın 29- da",
        "1991- ci il avqustun 30 - da"
      ],
      "answer": "1991- ci il avqustun 30 - da"
    },
    {
      "question": "1852-ci ildə Şimali Azərbaycanda tətbiq edilən yeni vergi sisteminə əsasən dövlət kəndliləri:",
      "options": [
        "Vergiləri məhsulla ödəməli idilər",
        "\"Həyat vergisi\" ödəməli idilər",
        "Bütün vergi və mükəlləfiyyətlərdən azad idilər",
        "Çöpbaşı ödəməli idilər",
        "Vergiləri xəzinəyə pulla ödəməli idilər"
      ],
      "answer": "Vergiləri xəzinəyə pulla ödəməli idilər"
    },
    {
      "question": "1853-cü ildə dövlət kəndlilərinin hansı hüququ ləğv edildi:",
      "options": [
        "Torpağa sahib çıxmaq",
        "Birgə əmək fəaliyyəti",
        "İcmada yaşamaq",
        "Muzdlu əməkdən istifadə etmək",
        "Bir kənddən başqa kəndə köçmək"
      ],
      "answer": "Bir kənddən başqa kəndə köçmək"
    },
    {
      "question": "Hacı Çələbinin  Şəkinin  ərazisini genişləndirərək Ərəş və Qəbələ  mahallarını da özunə tabe  etməsi  haqqında ətraflı məlumat  verirdi:",
      "options": [
        "Hacı Zeynalabdin  Şirvani",
        "Molla Pənah  Vaqif",
        "F.Köçərli",
        "M.F. Axundov",
        "A. Bakıxanov"
      ],
      "answer": "A. Bakıxanov"
    },
    {
      "question": "Eramızın I əsrində Albaniyanı idarə edirdi:",
      "options": [
        "İberlər",
        "Romalılar",
        "Midiya canişıni",
        "Parfiya canişini",
        "Yerli hökmdarlar"
      ],
      "answer": "Yerli hökmdarlar"
    },
    {
      "question": "II Sarqonun şərəfinə abidə qoydurmuş Manna hökmdarı:",
      "options": [
        "İranzu",
        "Ahşeri",
        "Erisinni",
        "Ualli",
        "Ullusunu"
      ],
      "answer": "Ullusunu"
    },
    {
      "question": "Bakıda milli eser təşkilatı olan “ İttifaq”  partiyası yaradılmışdı:",
      "options": [
        "1903- cü ildə",
        "1900- cü ildə",
        "1904- cü ildə",
        "1902- ci ildə",
        "1905- ci ildə"
      ],
      "answer": "1905- ci ildə"
    },
    {
      "question": "Şimali Azərbaycanda komendatlara aiddir:",
      "options": [
        "Ölüm hökmü verə bilərdilər",
        "Əyalət və dairələri idarə edə bilməzdilər",
        "Quberniyaları idarə edirdilər",
        "Duma tərəfindən seçilirdilər",
        "Yerlərdə mütləq hakim hesab olunurdular"
      ],
      "answer": "Yerlərdə mütləq hakim hesab olunurdular"
    },
    {
      "question": "Atropatena ilə Parfiya arasında münasibətlərin pozulmasının səbəbi:",
      "options": [
        "Atropatenanın həm Romaya  , həm də Parfiyaya qarşı eyni mövqedə dayanması",
        "Atropatena  hökmdarlarının xarici syasətdə Romaya meyl etməsi",
        "Romanın mülklərini ələ keçirmək uğrunda mübarizə",
        "Atropatenanın Selevkilərin  tərəfinə  keçməsi",
        "Parfiyanın Atropatenanı bütövlükdə özünə tabe etməyə  çalışması"
      ],
      "answer": "Parfiyanın Atropatenanı bütövlükdə özünə tabe etməyə  çalışması"
    }
  ],
  "answers": [
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}